String str =" ";
str.trim();
1111 System.out.println(str.equals("")+ + str.isEmpty());
What is the result?
A. true false
B. true true
C. false true
D. false false

Answer D becouse of immutable

----------------------------



String s = "SACHIN TENDULKAR"; 
int len= s.trim().length(); 
System.out.println(len);
What is the result?
A. 10
B. 9
C. 8
D. compilation fails
E.None of the above

Answer : E(16 is the lentgh)


-----------------------------

String s= "Hello world";
s.trim();
int i = s.indexOf(" ");
System.out.println(i);
What is the result?
A. Exception at runtime
B. -1
C. 5
D. 0
Answer: C


--------------------------


String s1= "Java";
String s2=new String("java");
//line-1
{
System.out.println("equal");
}else{
System.out.println("not equal")
}
To print equal which code fragment should be inserted?
A. String s1=s2;
if(s1==s2)
B. if(s1.equalsIgnoreCase(s2))
C. String s3= s2;
if(s3.equalsIgnoreCase(s2))
D. if(s1.toLowerCase() == s2.toLowerCase())
Answer: A, B, C

--------------------------


System.out.print("" == "");
System.out.print(" ");
System.out.print("A"=="A");
System.out.print("a==A");
A. == A=A a=A
B. compile time error
C. true true a==A
d. false true true
E. true true false
F. None of the above
Answer: C


---------------------------


public class Test {
public static void main(String[] args) {
String str = "Java Rocks!";
System.out.println(str.length() + " : " + str.charAt(10));
}
}
Î‘. 11:!
B. Exception is thrown at RunTime
C. 11:s
D. CompilationError
Answer: A

-----------------------


What will be the result of compiling and executing Test class?
public class Test {
public static void main(String[] args) {
String s1 = "OcA";
String s2 = "oCa";
System.out.println(s1.equals(s2));
}
}
A. true
B. false
C. compilation error
D. None of the above
Answer:B

-----------------------

What will be the result of compiling and executing Test class?
public class Test {
public static void main(String[] args) {
String fName = "James";
String IName = "Gosling";
System.out.println(fName = IName);
}
}
A. CompilationError
B. true
C. false
D. None of the above 

Answer : D (Gosling)

--------------------


What will be the result of compiling and executing Test class?
public class Test {
public static void main(String[] args) {
String str = "Good"; //Line 3
change(str); //Line 4
System.out.println(str); //Line 5
}
private static void change(String s) {
s.concat("_Morning"); //Line 9
}
}
A. Good
B._Morning
C. Good_Morning
D. None of the above

Answer : A;

----------------------

What will be the result of compiling and executing Test class?
public class Test {
public static void main(String[] args) {
StringBuilder sb = new StringBuilder("Good"); //Line 3
change(sb); //Line 4
System.out.println(sb); //Line 5
}
private static void change (StringBuilder s) {
s.append("_Morning"); //Line 9
}
}
A. Good
B._Morning
C. Good_Morning
D. None of the above

Answer : C

------------------------

What will be the result of compiling and executing Test class?
public class Test {
public static void main(String[] args) {
String str1 = new String("Core");
String str2 = new String("CoRe");
System.out.println(str1 = str2);
}
}
A. true
B. false
C. Core
D. CoRe

Answer : D


----------------------


What will be the result of compiling and executing Test class?
public class Test extends String {
@Override
public String toString() {
return "TEST";
}
public static void main(String[] args) {
Test obj = new Test();
System.out.println(obj);
}
I
}
A. TEST
B. Output contains some string @ symbol
C. Excpetion is thrown at runtime
D. Compilation Error
Answer:D

if a class is final we cant ingerit or use it with extends keyword


-------------------------


What will be the result of compiling and executing Test class? public class Test {
public String toString() {
return "TEST";
}
public static void main(String[] args) {
Test obj = new Test();
System.out.println(obj);
}
}
A. TEST
B. Output contains some string @ symbol
C. Excpetion is thrown at runtime
D. Compilation Error
Answer: A


----------------------------


Consider below code:
//Test.java
public class Test {
public static void main(String[] args) {
String s1 = "OCAJP";
String s2 = "OCAJP" + "";
System.out.println(s1 == s2);
}
}
What will be the result of compiling and executing Test class?
A. OCAJP
B. true
C. false
D. CompilationError 

Answer : B;


---------------------------------


Consider below code:
//Test.java
public class Test {
public static void main(String[] args) {
final String fName = "James";
String IName = "Gosling";
String name1 = fName + IName;
String name2 = fName + "Gosling";
String name3 = "James" + "Gosling";
System.out.println(name1 == name2);
System.out.println(name2 == name3);
}
}
What will be the result of compiling and executing Test class?
A. true
true
B. true
false
C. false
false
D. false
true

Answer :  D