Given
3. public class Spock {
4. public static void main(String[] args) {
5. int mask = 0;
6. int count = 0;
7. if(((5<7) || (++count < 10)) | mask++ < 10) mask = mask + 1;
8. if((68) ^ false) mask = mask + 10;
9. if(!(mask > 1) && ++count > 1) mask = mask + 100;
10. System.out.println(mask + " " + count);
11. }
12.}
Which two are true about the value of mask and the value of count at line 10? (Choose two.)
A. mask is 0
B. mask is 1
C. mask is 2
D. mask is 10
E. mask is greater than 10
F. count is 0
G. count is greater than 0

cout = 0 ;
mask = 2 ;
Answer : C , F ; 

---------------------------


Which of the following declarations are i
1) int[] a=new int[]
2) int[][] a=new int[3][4];
3) int[][] a=new int[3][];
4) int[][] a=new int[][4];
5) int[][][] a=new int[3][4][5];
6) int[][][] a=new int[3][4][];
7) int[][][] a=new int[3][][5];

Answer: 1,4,7 (invalid: beocz of dimension missing)

----------------------------


What is the output of this code?
int[] a=new int[3];
System.out.println(a);
System.out.println(a[0]);
A. CE
B. [I@...
0
C. Some problem at the runtime
D. [I@..
null

Answer : B;


----------------------------


What is the output of this code?
int[][] a =new int[3][2]; System.out.println(a[0][0]);
System.out.println(a); System.out.println(a[0]);
A. CE
Î’. [I@... 
[[I@...
 0
C. Some problem at the runtime
D. [[I@.. 
[I@... 
0
E. D. [[I@.. 
[I@...
 null
Answer: D


----------------------------


int[][] a=new int[2][]; System.out.println(a); System.out.println(a[0]); System.out.println(a[0][0]);
A. Compile time error
B. 0
[I@...
0
C. [[I@...
   null 
    0
D. [[I@... 
[I@...
  0
E.C. [[I@...
   null
   NullPointerException
Answer: E


----------------------------


For the above code predict how many objects are created and how many are eligible for garbage collection?
int[][] a=new int[3][2];
a[0]=new int[3];
a[1]=new int[4];
a=new int[4][3];
A. object created = 3
eligible for gc = 3
B. object created = 11
eligible for gc = 6
C. object created = 10
eligible for gc = 5
D.object created = 10
eligible for gc = 10
E. None of the above
Answer: B

----------------------------

What is the nature of the following code?
class Test {
Iint[] a; //instance variable -> memory will be created during object creationg and default value by JVM
public static void main(String[] args) {
Test t1=new Test();
System.out.println(t1.a);
System.out.println(t1.a[0]);
}
}
A. Compile Time Error
B. 0
0
C. [I@...
0
D. null
ArrayIndexOutOfBoundsException
E. null
NullPointerException
Answer: E

---------------


Q> Here a is declared at instance level
int[] a=new int[3];
System.out.println(obj.a); System.out.println(obj.a[0])
A. Compile Time Error
B. 0 0
C. [I@... 0
D. null
ArrayIndexOutOfBoundsException
E. null NullPointerException
Answer: C

-------------------


> Predict the nature of the following code
class Test {
public static void main(String[] args) {
int[] a; //local variable -> can't be used without intialization
System.out.println(a);
System.out.println(a[0]);
}
}
A. Compile Time Error
B. 0
0
C. [I@...
0
D. null
ArrayIndexOutOfBoundsException
E. null
NullPointerException
Answer: A



---