1. public class Breaker2 {
2. static String o = "";
3.
4. public static void main(String[] args) {
5.	z: for (int x = 2; x < 7; x++) {
6.		if (x == 3)
7.		    continue;
8.		if (x == 5)
9.	  	    break z;
10. 		o = o + x;
11.}
12.System.out.println(o);
13.}
14.}
15.

What is the result?
A. 2
B. 24
C. 234
D. 246
Î•. 2346
F. Compilation fails

Answer : B;


===================================


Given:
1. public class GC {
2. private Object o;
3. private void doSomething Else(Object obj) { o = obj; }
4. public void doSomething() {
5. 	Object o = new Object();
6. 	doSomething Else(o);
7. 	o = new Object();
8. 	doSomething Else(null);
9. 	o = null;
10. }
11.}
When the doSomething method is called, after which line does the Object created in line 5 become available for garbage collection?
A. Line 5
B. Line 6
C. Line 7
D. Line 8
E. Line 9
F. Line 10

Answer : D;


=============================



Given:
1. interface DeclareStuff {
2. public static final int EASY = 3;
3.
4. void doStuff(int t);
5.}
6.
7. public class TestDeclare implements DeclareStuff {
8. public static void main(String[] args) {
9.	int x = 5;
10.	new TestDeclare().doStuff(++x);
11. }
12.
13. 	void doStuff(int s) {
14.		s += EASY + ++s;
15.		System.out.println("s " + s);
16. }
17.}

What is the result?
A. s 14
B. s 16
C. s 10
D. Compilation fails.
E. An exception is thrown at runtime.
Answer: D;



===========================



QUESTION
Given:
public class Spock {
public static void main(String[] args) {
Long tail = 2000L;
Long distance = 1999L;
Long story = 1000L;
	if ((tail > distance) ^ ((story * 2) == tail))
		System.out.print("1");
	if ((distance + 1 != tail) ^ ((story * 2) == distance))
		System.out.print("2");
}
}
What is the result?
A. 1
B. 2
C. 12
D. Compilation fails.
E. No output is produced.
F. An exception is thrown at runtime

Answer : 2;


=============================


interface DoStuff2 { float getRange(int low, int high);
}
interface DoMore { float getAvg(int a, int b, int c);
}
abstract class DoAbstract implements DoStuff2, DoMore {
}
class DoStuff implements DoStuff2 {
public float getRange(int x, int y) {
return 3.14f;
}
}
interface DoAll extends DoMore { float getAvg(int a, int b, int c, int d);
}

What is the result?
A. The file will compile without error.
B. Compilation fails. Only line 7 contains an error.
C. Compilation fails. Only line 12 contains an error.
D. Compilation fails. Only line 13 contains an error.
E. Compilation fails. Only lines 7 and 12 contain errors.
F. Compilation fails. Only lines 7 and 13 contain errors.
G. Compilation fails. Lines 7, 12, and 13 contain errors.
Answer: A

=====================================


1.class TestException extends Exception {
public TestException() {
super(); }
public TestException(String s) {
super(s);
}
}

public class Test {
public void m1() throws ________________{
throw new TestException(); } 
}}
For the above code, fill in the blank with one option.
A. Exception
B. Object
C. RunTimeException
D. Error


Answer : A;


========================================


2.
public class Test {
private static int [] arr;
public static void main(String[] args) {
if(arr.length > 0 && arr != null) {
System.out.println(arr[0]);
}
}
}
Predict Output, if the above code is run with given command?
java Test
A. CompilationError
B. No Output is produced
C. NullPointerException is thrown at runtime
D. ArrayIndexOutOfBoundsException is thrown at runtime


Answer : C


====================================

abstract class Super {
public abstract void m1() throws IOException; }
class Sub extends Super {
@Override
public void m1() throws IOException {
throw new FileNotFoundException();
}
}
public class Test {
public static void main(String[] args) {
Super s = new Sub();
try {
s.m1();
} catch (IOException e) {
System.out.print("A");
} catch (FileNotFoundException e) {
System.out.print("B");
} finally {
System.out.print("C");
}}

A. AC
B. BC
C. class sub gives compilation error
D. class Test gives compilation error


Answer : D;

