Consider below code of Test.java file:
public class Test {
public static void main(String[] args) {
for(int i = 5; i >= 1; i--) { //Line n1
System.out.println("*".repeat(i)); //Line n2
}
}
}
What will be the result of compiling and executing Test class?

Answer : *****	
	 ****
	 ***	
	 **	
	 *



----------------------


public static void main(String... args) {
boolean opt=true;//line5
switch (opt){
case true://line7
System.out.print("True");
break;//line9
default:
System.out.println("****");
}
System.out.println("Done");
}
What modification should be enabled to print TrueDone?
A. Replace line 5 with String result="True" Replace line 7 with case "True".
B. Replace line 5 with boolan opt=1 Replace line 7 with case 1=
C. At line 9 remove break statement
D. Remove the default section.

Answer A

-----------

public static void main(String... args) {
int x=5; //line4
while
//line7
}
(isAvailable(x)){//line5
System.out.println(x);//line6
}
public static boolean isAvailable(int x){
return x-- > 0 ? true : false;//line8
}
What modification should be enabled the code to print 54321
A. Replace line 6 with System.out.print(x--);
B. At line 4 insert x--
C. Replace line 6 with --x and line 7, insert System.out.print(x)
D. Replace line 8 with return (x>0) ? false:true

Answer : A;

------------------

public static void main(String... args) {
StringBuilder sb=new StringBuilder(5);
String s="";
if (sb.equals(s)){
System.out.println("Match 1");
}else if(sb.toString().equals(s.toString())){
System.out.println("Match 2");
}else{
System.out.println("Match 3");
}
}
A. Match 1
B. Match 2
C. CompileTime Error
D. Match3
E. NullPointerException

Answer : Match2 (B);

-----------------------


Consider below code of Test.java file:
public class Test {
public static void main(String[] args) {
String text = "RISE ";
text = text + (text = "ABOVE ");
System.out.println(text);
}
}
What will be the result of compiling and executing Test class?
A. RISE RISE ABOVE
B. RISE ABOVE
C. ABOVE ABOVE
D. RISE ABOVE RISE

Answer : B;

-------------------


What will be the result of compiling and executing Test class?
public class Test {
public static void main(String[] args) {
StringBuilder sb = new StringBuilder("Java");
String s1 = sb.toString();
String s2 = "Java";
I System.out.println(s1 == s2);
}
}
A. compilation error
B. true
C. false
D. An exception is thrown at runtime

Answer : C

----------------

public class Test {
public static void main(String[] args) {
StringBuilder sb = new StringBuilder("Java");
String s1 = sb.toString();
String s2 = sb.toString();
System.out.println(s1 == s2);
}
}
A. compilation error
B. true
C. false
D. An exception is thrown at runtime

Answer : False;

-------------


public static void main(String[] args) {
String str = "java";
StringBuilder sb = new StringBuilder("java");
System.out.println(str.equals(sb) + ":" + sb.equals(str));
}
}
A. Compilation Error
B. false:false
C. false:true
D. true:false
E. true:true

Answer : B;


-----------------


A bank's swift code is generally of 11 characters and used in international money transfers.
An example of swift code: ICICINBBRT4
Nitin Manjur
ICIC: First 4 letters for bank code
IN: Next 2 letters for Country code
BB: Next 2 letters for Location code
RT4: Next 3 letters for Branch code
Which of the following code correctly extracts country code from the swift code referred by String reference variable swiftCode?
A. swiftCode.substring(4,6);
B. swiftCode.substring(5,6);
C. swiftCode.substring(5,7);
D. swiftCode.substring(4,5);
Answer: ICICINBBRT4
A. swiftCode.substring(4,6);


----------------------

Q>
public class Test {
public static void main(String[] args) {
StringBuilder sb = new StringBuilder();
System.out.println(sb.append(null).length());
}
}
A. NullPointerException
B. 1
C. 4
D. CompilationError
append(String)
append(StringBuilder)
append(StringBuffer) 
Answer: D

------------------------


public class Test {
public static void main(String[] args) {
StringBuilder sb = new StringBuilder();
System.out.println(sb.append("").append("").append("").length());
}
}
A. 0
B. 1
C. 2
D. 3
Answer: A(0)

--------

public class Test {
public static void main(String[] args) {
StringBuilder sb = new StringBuilder(5);
sb.append("0123456789");
sb.delete(8, 1000);
System.out.println(sb);
}
}
A. CompilationError
B. An Exception is thrown at Runtime
C. 01234567
D. 89

Answer : C;

-----------------


public class Test {
public static void main(String[] args) {
StringBuilder sb = new StringBuilder("Hurrah! I Passed...");
sb.delete(0, 100);
System.out.println(sb.length());
}
}
Α. 19
B. 0
C. 16
D. StringIndexOutOfBoundsException
Answer: B

-----------------


public class Test {
public static void main(String[] args) {
StringBuilder sb = new StringBuilder(100);
System.out.println(sb.length() + ":" + sb.toString().length());
}
}
What will be the result of compiling and executing Test class?
Α. 100:100
Β. 100:0
C. 16:16
D. 16:0
Ε. 0:0
Answer: 0:0


---------
